**谷原章介**（）是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[橫濱市出身的男](../Page/橫濱市.md "wikilink")[演員](../Page/演員.md "wikilink")、主持人。

三原市ふるさと大使（2014年7月4日任命）

## 簡介

谷原章介於橫濱市立高田東小學就讀，後來轉校到橫濱市立元街小學，後於橫濱市立新田中學及神奈川縣立港北高等學校畢業，在中途退學。1992年至1994年擔任MEN'S
NON-NO雜誌的專用[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")。

1995年首次在電影演出，在[花樣男子飾演道明寺司一角](../Page/花樣男子#電影及電視版本.md "wikilink")，同年在[未成年中演出](../Page/未成年\(電視劇\).md "wikilink")，首次在電視劇演出。1999年首次演出舞台劇
《Little Shop of Horrors》。2004年首次擔任綜藝節目《Coming
Doubt》（）[主持人](../Page/主持人.md "wikilink")，同年在[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")[大河劇](../Page/大河劇.md "wikilink")《[新選組！](../Page/新選組！.md "wikilink")》及[富士電視台的](../Page/富士電視台.md "wikilink")[月九劇](../Page/月九.md "wikilink")《[冰上悍將](../Page/冰上悍將.md "wikilink")》演出，往後在[電視劇](../Page/電視劇.md "wikilink")、[電影](../Page/電影.md "wikilink")、節目[主持等方面十分活躍](../Page/主持.md "wikilink")。

2007年1月6日在《[KING's
BRUNCH](../Page/KING's_BRUNCH.md "wikilink")》（）接替已擔任10年主持人的[寺脇康文](../Page/寺脇康文.md "wikilink")，成為第二代主持人。同年3月與前藝人[三宅恵美](../Page/三宅恵美.md "wikilink")[奉子成婚](../Page/奉子成婚.md "wikilink")，10月生下嬰兒，是谷原的第一個孩子及三宅的第二個小孩。

由2005年的《[極道鮮師](../Page/極道鮮師.md "wikilink")》2至2008年《[學校學不到的事](../Page/學校學不到的事.md "wikilink")》，已連續演出15季的電視劇。2009年4月第二個孩子出生，連同三宅的小孩是三個孩子的爸爸。2010年10月9日
谷原章介
在自己担任主持的[TBS节目](../Page/TBS.md "wikilink")《[王样のブランチ](../Page/王样のブランチ.md "wikilink")》中，现场报告了自己第四个孩子诞生的好消息。2012年2月第四個孩子出生，連同三宅的小孩谷原已經是五個孩子的爸爸。

喜歡收集泰迪熊（據說已有300隻，最喜歡把泰迪熊丟向牆壁，因為掉下來的樣子很可愛)、鐘錶、舊衣服、瓷器，在家喜歡做家事和做料理喜歡納豆。也喜歡動物尤其是狗，自己也有一隻叫Dera，但是非常討厭爬蟲類，在錄《[カミングダウト](../Page/カミングダウト.md "wikilink")》節目時看到蟒蛇的時候，害怕的逃離現場。。

2015年1月，出道以來首次主演民放台連續劇《警部補・杉山真太郎～吉祥寺署事件ファイル～》。\[1\]

## 演出作品

### 電視劇

  - [未成年](../Page/未成年.md "wikilink")（1995年10月～12月、TBS） - 戸川辰巳
  - 愛の劇場 おひさまがいっぱい（1996年10月～12月、TBS）
  - コールMe （1997年、東京電視台） ※主演
  - 保健室阿姨 第6話（1997年1月～3月、朝日電視台） - 北沢
  - 鏡は眠らない（1997年10月、NHK） - 大島俊介
  - 聖夜想曲〜サンタクロースが恋をした〜（1997年12月、TBS / 毎日放送）
  - [三姊妹偵探團](../Page/三姊妹偵探團.md "wikilink")（1998年1月～3月、日本電視台）
  - 七瀬ふたたび（1998年4月～6月、東京電視台） - 岩淵恒夫
  - ここでキスして（1999年3月～5月、日本電視台） - タカオ ※主演
  - 青空麻雀 第3話（1999年5月、日本電視台）
  - [冰的世界](../Page/冰的世界.md "wikilink")（1999年10月～12月、富士電視台） - 桧山豊彦
  - 愛の劇場 あっとほーむ（2000年3月～5月、TBS） - 岩崎慎吾 ※主演
  - 戀愛症候群 第4話（2000年10月～12月、富士電視台）
  - 火箭男孩（2001年1月～3月、富士電視台） - 田中一臣
  - [女婿大人](../Page/女婿大人.md "wikilink")（2001年5月17日、富士電視台） - 隅田幸作
  - 獅子女（2001年5月、日本電視台） - コクラジュンペイ
  - [救命病棟24時](../Page/救命病棟24時.md "wikilink")2 （2001年7月～9月、富士電視台） - 城島俊
  - [柏拉圖式性愛](../Page/柏拉圖式性愛.md "wikilink")（2001年9月24日、富士電視台）
  - 水曜日的愛情（2001年10月～12月、富士電視台） - 岡島明洋
  - 戀愛裁判（2001年11月、日本電視台） - 亀井出太郎
  - [救命病棟24時郵輪事件篇](../Page/救命病棟24時.md "wikilink")（2002年1月11日、富士電視台） -
    城島俊
  - [愛的力量](../Page/愛的力量.md "wikilink")（2002年2月28日、富士電視台） - 倉持勇祐
  - 整形美人。（2002年4月～6月、富士電視台） - 矢島正
  - [東京物語](../Page/東京物語.md "wikilink")（2002年7月6日、富士電視台）
  - 性と街〜モテる技術〜 （2002年10月4日、富士電視台） - 内田学
  - 怪談百物語・竹取公主（2002年11月5日、富士電視台） - 天皇
  - [老爸](../Page/老爸.md "wikilink")（2002年10月～12月、TBS） - 玉木真二
  - 我的生存之道（2003年1月～3月、關西電視台） - 久保勝
  - SMAP×SMAP 特別編 我的生存之道〜ONEDAY （2003年、富士電視台） - 久保勝
  - グルメガーディアンズ（2003年4月3日、富士電視台）
  - 鑽石尤物（2003年4月～6月、富士電視台） - 夏目慎一郎
  - コスメティック（2003年、WOWOW） - 竹崎純一郎
  - [世界奇妙物語](../Page/世界奇妙物語.md "wikilink")・2003秋季特別編『迷路』（2003年9月18日、富士電視台）
    ※主演
  - 億万長者になる方法（2003年10月3日、富士電視台）
  - フジ子・ヘミングの軌跡（2003年10月17日、富士電視台） - 近藤
  - 大河劇 [新選組！](../Page/新選組！.md "wikilink")（2004年、NHK） -
    [伊東甲子太郎](../Page/伊東甲子太郎.md "wikilink")
  - STAR'S ECHO（2004年1月30日、富士電視台）
  - [冰上悍將](../Page/冰上悍將.md "wikilink")（2004年2月～3月、富士電視台） - 夏川啓介
  - 勝負下着（2004年4月～5月、富士電視台） - 飯島大
  - 華岡青洲の妻（2005年1月～3月、NHK） - [華岡青洲](../Page/華岡青洲.md "wikilink")（雲平）
  - [極道鮮師](../Page/極道鮮師.md "wikilink")2（2005年1月～3月、日本電視台） - 九条拓真
  - [為愛向錢衝～我成功的秘密～](../Page/為愛向錢衝.md "wikilink")（2005年4月～06月、富士電視台） -
    神谷陸
  - 27歲的暑假（2005年6月30日、TBS） - 石坂秋史
  - 神啊！請給我幸福（2005年7月～9月、TBS） - 長谷川純一
  - [大奧～華之亂～](../Page/大奧_\(電視劇\).md "wikilink")（2005年10月～12月、富士電視台） -
    徳川綱吉
  - 女の一代記 第2夜「越路吹雪」（2005年、富士電視台） - 黛敏郎
  - 小早川伸木之戀（2006年1月～3月、富士電視台）11月25日 - 竹林隼人
  - 她們的選擇（2006年2月24日、日本電視台） - 深沢裕人
  - [主播台女王](../Page/主播台女王.md "wikilink")（2006年4月～6月、富士電視台） - 結城雅人
  - [空姐真命苦](../Page/空姐真命苦.md "wikilink")（2006年7月～9月、日本電視台） - 高岡真
  - [令人討厭的松子的一生](../Page/令人討厭的松子的一生.md "wikilink")（2006年10月、TBS） - 岡野健夫
  - 大奧SP～另一個故事～（2006年12月29日、富士電視台） - 懐月堂安度
  - 明智光秀〜不被神眷戀的男人〜（2007年1月3日、富士電視台） - [足利義昭](../Page/足利義昭.md "wikilink")
  - 大河劇 [風林火山](../Page/風林火山.md "wikilink")（2007年、NHK） -
    [今川義元](../Page/今川義元.md "wikilink")
  - [嫁到什麼鬼地方](../Page/嫁到什麼鬼地方.md "wikilink")（2007年1月～3月、朝日電視台） - 山本磯次郎
  - [我們的教科書](../Page/我們的教科書.md "wikilink")（2007年4月～6月、富士電視台） - 瀬里直之
  - [山女壁女](../Page/山女壁女.md "wikilink")（2007年7月～9月、富士電視台） - 田村剛彦
  - 法律最前線（2007年9月22日、富士電視台） - 野中弘務
  - [抹布女孩](../Page/抹布女孩.md "wikilink")（2007年10月～12月、朝日電視台） - 大友将太郎
  - [宮部美幸](../Page/宮部美幸.md "wikilink")「無止境的殺人」（2007年11月4日、WOWOW） - 塚田和彦
  - 娑婆氣（2007年11月24日、富士電視台） - 仁吉（白沢）
  - 今日は渋谷で6時（2008年1月5日、富士電視台） - 男
  - [愛迪生之母](../Page/愛迪生之母.md "wikilink")（2008年1月～3月、TBS） - 美浦博之
  - [我的野蠻女友](../Page/我的野蠻女友_\(日本電視劇\).md "wikilink")（2008年4月～6月、TBS） -
    数島健作
  - [學校學不到的事](../Page/學校學不到的事.md "wikilink")（2008年7月～9月、日本電視台） - 氷室賢作
  - [世界奇妙物語](../Page/世界奇妙物語.md "wikilink")・2008秋季特別編『推理計程車』（2008年9月23日）
    - 村西トム ※主演
  - 娑婆氣 第2弾「うそうそ」（2008年11月29日、富士電視台）- 仁吉（白沢）
  - 稲垣吾郎の金田一耕助 悪魔の手毬唄 （2009年1月5日、富士電視台） - 恩田幾三
  - [三角效應](../Page/三角效應.md "wikilink")（2009年1月～3月、富士電視台） - 富岡康志
  - [Love Shuffle](../Page/Love_Shuffle.md "wikilink")（2009年1月～3月、TBS） -
    菊田正人
  - [帥哥西裝THE](../Page/帥哥西裝.md "wikilink") TV（2009年3月31日、富士電視台） -
    光山杏仁・黒杏仁 ※主演
  - [結婚萬歲](../Page/結婚萬歲.md "wikilink")（2009年4月～6月、富士電視台） - 二瓶匠
  - 工作狂媽媽！（2009年9月23日、日本電視台） - 田中夏生
  - [Real Clothes](../Page/Real_Clothes.md "wikilink")
    第9話（2009年12月8日、關西電視台） - 蜂矢俊生 ※友情出演
  - [松本清張特別劇](../Page/松本清張.md "wikilink") 顔（2009年12月29日、NHK） - 井野良吉 ※主演
  - 大河劇 [龍馬傳](../Page/龍馬傳.md "wikilink")（2010年、NHK） -
    [桂小五郎](../Page/桂小五郎.md "wikilink")
  - [女人不妥協](../Page/女人不妥協.md "wikilink")（2010年1月～3月、日本電視台） - 藍田光輝
  - [新参者](../Page/新参者.md "wikilink") 第6話（2010年5月23日、TBS） - コウジ・タチバナ
  - [美丘](../Page/美丘.md "wikilink")-你在此的每天-（2010年7月～9月、日本電視台） - 高梨宏之
  - [靈能力者
    小田霧響子的謊言](../Page/靈能力者_小田霧響子的謊言.md "wikilink")（2010年10月〜12月、朝日電視台）
    - 谷口一郎
  - [東野圭吾特別劇](../Page/東野圭吾.md "wikilink") 探偵倶楽部（2010年10月22日、富士電視台） -
    二階堂匠 ※主演
  - [橫山秀夫懸疑四部曲](../Page/橫山秀夫懸疑四部曲.md "wikilink") 窮追不捨（2011年3月20日、WOWOW）
    - 秋葉健治 ※主演
  - [BOSS](../Page/BOSS.md "wikilink")2 第8話（2011年6月9日、富士電視台） - 石川啓太
  - 龍之女（2011年7月〜9月、NHK BSプレミアム） - 浅倉雅博
  - 警視庁再犯防止課 真崎英嗣（2011年8月1日、TBS） - 真崎英嗣 ※主演
  - [HUNTER～那些女子、賞金獵人～](../Page/HUNTER～那些女子、賞金獵人～.md "wikilink")（2011年10月〜12月、關西電視台）
    - 権藤猛
  - [亂馬½](../Page/亂馬½.md "wikilink")（2011年12月9日、日本電視台） - 小乃東風
  - 私立探偵★真壁リュウ（2012年1月〜2月、CS富士電視台） - 真壁リュウ ※主演
  - [LUCKY 7
    女王偵探社](../Page/LUCKY_7_女王偵探社.md "wikilink")（2012年1月〜3月、富士電視台）
    - 真壁リュウ
  - Magma（2012年6月～7月、WOWOW） - 安藤幸二
  - 敗中求勝 吉田茂（2012年9月～10月、NHK） - 白洲次郎
  - 償還（2012年11月～12月、NHK BSプレミアム） - 日高英介 ※主演
  - SHARE HOUSE的戀人（2013年1月～3月、日本電視台） - 櫻井雪哉
  - 第二樂章（2013年4月～6月月、NHK） - 遠藤一登
  - 瞌睡先生（2013年9月15日、朝日電視台） - 井野
  - 向月亮祈禱的小丑（2013年10月5日、TBS / 中部日本放送） - 戸伏航
  - 黑貓靈異花店（2013年10月～11月、NHK BSプレミアム） - 日向幸樹
  - 大河劇 [軍師官兵衛](../Page/軍師官兵衛.md "wikilink")（2014年、NHK） -
    [竹中半兵衛](../Page/竹中半兵衛.md "wikilink")
  - 血の轍（2014年1月〜2月、WOWOW） - 兎沢実 ※主演
  - [SMOKING
    GUN～決定的證據～](../Page/SMOKING_GUN～決定的證據～.md "wikilink")（2014年4月〜6月、富士電視台）
    - 柏木夏生
  - White Lab〜警視廳特別科學捜査班〜（2014年4月〜6月、TBS） - 本田真幸
  - [HERO 2](../Page/HERO_\(日本電視劇\).md "wikilink") 第2話（2014年7月21日、富士電視台）
    - 桜井丈太郎
  - 俺たちに明日はある（2014年7月26日、富士電視台）
  - 夏末時，我愛上了。（2014年9月26日、富士電視台） - 成瀬友則
  - 乘船去月亮 （2014年10月4日、TBS / 中部日本放送） - 篠崎涼太
  - 警部補・杉山真太郎〜吉祥寺署事件ファイル（2015年1月〜3月、TBS） - 杉山真太郎 ※主演
  - 邊緣部落株式會社（2015年1月〜2月、NHK） - 多岐川優
  - 松本清張特別劇 影之地帶（2015年7月6日、TBS） - 田代利介 ※主演
  - 經世濟民之男 高橋是清（2015年8月22日、8月29日 NHK） - 森有礼
  - 名偵探凱薩琳（2015年9月5日、朝日電視台） - 浜口一郎
  - 三個月亮（2015年10月3日、TBS / 中部日本放送） - 秋風蒼太
  - [成熟女子](../Page/成熟女子.md "wikilink")（2015年10月〜12月、富士電視台） - 栗田純一
  - ドクター調査班～医療事故の闇を暴け～（2016年4月～06月、東京電視台） - 華岡慧 ※主演
  - 『鬼平犯科帳 THE FINAL 前編「五年目の客」』( 2016年12月2日、富士電視台) - 音吉 役
  - 東海テレビ×WOWOW 共同製作連続ドラマ 犯罪症候群 (2017年4月～5月，東海電視台/富士電視台系) - 鏑木護 役
  - 東海テレビ×WOWOW 共同製作連続ドラマ 犯罪症候群2 (2017年6月～7月，WOWOW) - 鏑木護 ※ 主演
  - 『BS 笑点ドラマスペシャル　桂歌丸』\~ (2017年10月9日 , BS日テレ ) - 三遊亭圓楽 役
  - 晨間劇《[一半，藍色。](../Page/一半，藍色。.md "wikilink")》（日語：半分、青い。） (
    2018年4月\~9月，NHK ) - 萩尾彌一
  - 夕嵐之街櫻之國 (日語：夕凪の街 桜の國)(2018年8月6日 , NHK ) - 大門雄二
  - 『笑点ドラマスペシャル　五代目 三遊亭圓楽　〜孤高の星の王子様〜』(2019年1月 , BS日テレ ) - 三遊亭圓楽 ※ 主演
  - 大奥　最終章 (2019年3月25日,富士電視台) - 間部詮房
  - 未解決の女 警視庁文書捜査官〜紺色のシグナル (2019年4月28日,朝日電視台) - 国木田哲夫
  - 她喜歡的是BL，不是同志的我(日語 : 腐女子、うっかりゲイに告（コク）る。』(2019年4月20日,NHK) - 佐々木誠

**配音**

  - 韓國劇『愛上女主播』（2002年10月～12月、朝日電視台） - ユン・ヒョンチョル
  - 韓國電影『我腦海中的橡皮擦』（2006年12月16日、富士電視台）- チェ・チョルス ※富士電視台版

**電視動畫配音**

  - 星際寶貝：神奇大冒險 スティッチ\! 〜ずっと最高のトモダチ〜 第71話（2010年11月16日、朝日電視台） - 殿様

### 電影

  - [流星花園](../Page/流星花園.md "wikilink") （1995年8月19日、楠田泰之導演） - 道明寺司
  - アスファルトの體溫 （1996年、竹內照菜導演)
  - 極道戰國志　不動 （1996年10月12日、三池崇史導演） - 不動力一
  - 情敵黛博拉 （1997年8月9日、松浦雅子導演） - 黛博拉
  - [不夜城](../Page/不夜城.md "wikilink") （1998年6月27日、李志毅導演） - 周天文
  - クロスファイア （2000年6月10日公開、金子修介導演） - 狙擊手
  - [哥吉拉×美加基拉斯 G消滅作戰](../Page/哥吉拉×美加基拉斯_G消滅作戰.md "wikilink")
    （2000年12月16、手塚昌明導演） - 工藤元
  - [哥吉拉×機械哥吉拉](../Page/哥吉拉×機械哥吉拉.md "wikilink") （2002年12月14日、手塚昌明導演） -
    八景島の自衛官
  - 白髮鬼 THE SNOW （2003年10月18日、ウォン・マンワン導演）※世界20カ國公開
  - 心魔大審判 劇場版 （2003年11月8日、北村龍平導演） - 神崎耕平
  - 深呼吸的必要 （2004年5月29日、篠原哲雄導演） - 池永修一
  - [哥吉拉 最後戰役](../Page/哥吉拉_最後戰役.md "wikilink") （2004年12月4日、北村龍平導演） -
    東京の戀人達・男
  - [亡國神盾艦](../Page/亡國神盾艦.md "wikilink") （2005年7月30日、阪本順治導演） - 風間雄大
  - スキージャンプ・ペア 〜Road to TORINO 2006〜 （2006年1月28日、小林正樹導演）※ナビゲーター
  - [令人討厭的松子的一生](../Page/令人討厭的松子的一生#電影.md "wikilink")
    （2006年5月27日公開、中島哲也導演） - 佐伯俊二
  - 戀愛情結 （2006年7月15日、石川北二導演） - 舞竹國海
  - [大奧](../Page/大奧.md "wikilink") （2006年12月23日、林徹導演） - 懐月堂安度
  - 西遊記 （2007年7月14日、澤田鎌作導演） - 文徳
  - [魔幻時刻](../Page/魔幻時刻.md "wikilink") （2008年6月7日、三谷幸喜導演） - ニコ
  - [帥哥西裝](../Page/帥哥西裝.md "wikilink") （2008年11月1日、英勉導演） - 光山杏仁 ※主演
  - 瘋狂好孕到 BABY BABY BABY\! （2009年5月23日、両沢和幸導演） - 工藤哲也
  - [天使之戀](../Page/天使之戀.md "wikilink") （2009年11月7日、寒竹ゆり導演） - 小澤光輝 ※主演
  - [交響情人夢](../Page/交響情人夢.md "wikilink") 最終楽章 前編 （2009年12月19日、武內英樹導演） -
    松田幸久
  - [我與妻子的1778個故事](../Page/我與妻子的1778個故事.md "wikilink") （2011年1月15日、星護導演）
    - 滝沢蓮
  - 女神的報復 （2011年6月25日、西谷弘導演） - 川島直樹
  - [忍者亂太郎](../Page/忍者亂太郎.md "wikilink") （2011年7月23日、三池崇史導演） - 雑渡昆奈門
  - [烏龍派出所THE](../Page/烏龍派出所.md "wikilink") MOVIE （2011年8月6日、川村泰祐導演） -
    島崎光男
  - 劇場版3D[龍之女](../Page/龍之女.md "wikilink") （2012年1月28日、吉村芳之導演）- 淺倉雅博
  - [亞子的秘密](../Page/甜蜜小天使.md "wikilink") （2012年9月1日、川村泰祐導演） - 熱海専務
  - 辰己芳子ドキュメンタリー映畫『天のしずく』 （2012年11月3日、河邑厚徳導演）※旁白
  - ラーメンより大切なもの （2013年6月8日、印南貴史導演）※旁白
  - フォトギャラリー ( 2016年10月22日 ，遠藤茂行 導演 ) - 谷原章介
  - ろくでなし ( 2017年4月15日，村岡伸一郎導演 ) - 酒保
  - 『笑う101歳×2 笹本恒子 むのたけじ』 ( 2017年6月3日 ，河邑厚徳導演）※旁白
  - 『ママレード・ボーイ』( 2018年4月27日 , 廣木隆一 監督 ) - 松浦要士
  - 『居眠り磐音』( 2019年5月17日,本木克英 監督 ) - 吉右衛門

**電影動畫配音**

  - ベクシル －2077日本鎖国－ （2007年8月18日、曾利文彥導演） - レオン・フェイデン
  - [空中殺手The](../Page/空中殺手.md "wikilink") Sky Crawlers （2008年8月2日、押井守導演）
    - 土岐野尚文
  - 神奇寶貝電影版第14部：比克提尼與黑英雄 捷克羅姆/白英雄 雷希拉姆 （2011年7月16日、湯山邦彦導演） - 雷希拉姆
  - ドラゴンエイジ－ブラッドメイジの聖戦－ （2012年2月11日、曽利文彦導演） - レガリアン・ドゥマルカル
  - [心跳！光之美少女](../Page/心跳！光之美少女.md "wikilink") 小愛要結婚了\!\!? 連繫未來的希望禮服
    （2013年10月26日、伊藤尚往導演） - マシュー

### 電影配音

  - 『メリー・ポピンズ リターンズ　日本語吹替』(2019年2月1日 , ディズニー) - マイケル・バンクス

**遊戲動畫配音**

  - 審判之眼：死神的遺言(2018年12月13日、セガゲームス) - 黑岩 滿

### 舞台劇

  - リトルショップオブホラーズ（天王洲アートスフィア）（1999年8月）
  - ミラクルブラインドボーイズ（原宿クエストホール）（2000年8月7日～20日）
  - ミラクルブラインドボーイズ（大阪　近鉄小劇場）（2001年4月17日～19日）
  - ミラクルブラインドボーイズ（東京　草月ホール）（2002年3月21日～23日）
  - 天国の本屋 （2002年3月28日～31日） 中村龍史演出
  - 幽霊はここにいる （2002年5月9日～06月9日） 鴻上尚史演出
  - HAKANA （2002年7月5日～08月4日） 杉田成道演出
  - コーカサスの白墨の輪 （2005年1月30日～03月10日） 串田和美演出
  - 涙の温度 （2005年3月24日） 秋元康監修　朗読舞台
  - あわれ彼女は娼婦 （2006年7月6日～08月31日） 蜷川幸雄演出
  - ヴィジョン！ヨコハマ （2009年5月31日） 宮本亜門演出
  - 豆之坂書店～読みたがりたちの読書会～ （2011年12月27日～29日） 福原充則演出 ※主演
  - こどもの一生 （2012年11月4日～12月16日） G2演出 ※主演
  - ラヴ・レターズ （2013年6月13日） 青井陽治演出
  - クリプトグラム （2013年11月6日～24日） 小川絵梨子演出 ※主演
  - 民衆の敵 (2018年11月\~12月) ジョナサン・マンビィ演出

### 主持

  - J sky sports PRESS TV （2001年5月～2002年3月、CS）ナビゲーター
  - 世界の競馬 （2002年4月～2005年3月、NHK-BS1）メインキャスター
  - ライフ・オンザ・テーブル～感動の食卓～ （2004年3月13日、NTV）ナビゲーター
  - カミングダウト （2004年4月～2005年3月、NTV）主持
  - ニューデザインパラダイス （2004年4月～2006年9月、CX）主持
  - スターズオンアイス2005 （2005年1月4日、NTV）ナビゲーター
  - BSまるごと大全集　美空ひばり　日本のこころ （2005年6月3日、NHK BS-2）ナビゲーター
  - Inside シックス・フィート・アンダー （2005年7月、スーパーチャンネル）ナビゲーター
  - 映画・亡国のイージス公開直前 （2005年7月9日、ANB）ナビゲーター
  - 現役女子大報道学部 （2006年11月4日、NTV）主持
  - 最強ドクターが救った命と家族の絆SP2 （2006年12月15日、CX）ナビゲーター
  - 王様のブランチ （2007年1月～2017年3月TBS）主持
  - グレゴリー　Ashes and Snowの世界 （2007年3月17日、BSフジ）ナビゲーター
  - ハッピークリスマスショー （2007年12月23日、NTV）主持
  - 谷原章介のシャングリラ紀行 （2007年12月23日、TBS）主持
  - HAPPY Xmas SHOW！ （2007年12月23日、NTV）主持
  - エンタースペース　Tokyo Bump\! （2009年1月1日、NHK）主持
  - ファッション伝説 TOKYOモード60年史 （2009年10月18日、WOWOW）ナビゲーター
  - ノストラダムスの最後の大予言SP （2009年12月22日、NTV）主持
  - 頭がしびれるテレビ （2011年5月4日、NHK）ナビゲーター
  - ハピくるっ！ 『谷原・浜内の絶品！ハンサムごはん』 （2011年7月〜2015年3月、KTV）不定期
  - 開局特番TASUKI海に未来を託して〜俳優・谷原章介と深海に挑み続ける者たち〜
    （2011年12月〜2012年1月、BS民放5局）ナビゲーター
  - 解決！ザ・ホスピタル （2012年2月19日、NTV）主持
  - BS 洋楽プレミアム （2012年3月24・27〜29日、NHK BSプレミアム）ナビゲーター
  - 頭がしびれるテレビ （2012年4月〜05月、NHK）ナビゲーター
  - かもしれない！？天才くん （2012年10月19日、CX）主持
  - 日本賞 （2012年11月3日、Eテレ）主持
  - 泣ける日本人 （2012年12月23日、TBS）主持
  - 華麗なるオペラの世界　ミラノ・スカラ （2012年12月25日～28日、NHK BSプレミアム）ナビゲーター
  - 頭がしびれるテレビSP （2013年2月15日、NHK）ナビゲーター
  - 探訪・東京地下迷宮 （2013年3月20日、NHK BSプレミアム）ナビゲーター
  - 実在リサーチTV（関西限定） （2013年7月21日、KTV）主持
  - 7つの習慣～読村教授の華麗なる特別講義～ （2013年9月21日、BS‐TBS）ナビゲーター
  - 探訪・巨大ターミナル （2013年9月28日、NHK BSプレミアム）ナビゲーター
  - 谷原章介が迫る「秀吉が愛した武将茶人」～上田宗箇流400年のウツクシキ～ （2013年11月9日、広島ホームテレビ）ナビゲーター
  - テレビ未来遺産～逆境を乗り越えたあの人の魂の言葉2013 （2013年12月11日、TBS）ナビゲーター
  - 世界が知りたい日本の技 （2014年2月2日、中国放送）ナビゲーター
  - シリーズ故宮～美に隠された秘密～ （2014年6月28・29日、NHK）ナビゲーター
  - 人気急上昇↗ウォッチ　～今ご当地でコレが人気SP～ （2014年8月15日、TX）主持
  - 世界でバカウケJAPAN （2014年8月24日、KTV）主持
  - 探訪！築地市場　世界最大のフィッシュマーケットの謎 （2014年10月18日、NHK BS プレミアム）ナビゲーター
  - あなたのファミリーヒストリーSP 視聴者からのメールより （2015年3月20日、NHK）ナビゲーター
  - きょうの料理（NHK Eテレ）

`「谷原章介のザ・男の食彩」（2013年4月 - 2016年3月） - ナビゲーター`
`「谷原章介のTimeless Kitchen」（2016年4月 - 2018年2月） - ナビゲーター`
` ｢ COOK9 ｣  (2017年4月～2019年3月)  - 主持`

  - パネルクイズ アタック25 （2015年4月〜ABC）主持
  - 世界でバカウケJAPAN2 （2015年4月19日、CX）主持
  - めでスポ～応援したくなるアスリート～　プロ野球編 （2015年4月19日、NHK BS1）主持
  - 「高校野球100年の真実 ～心揺さぶる真夏のストーリー～」( 2015年8月1日，ABC )
  - Since1945 〜戦後70年 広島スポーツのキセキ〜（2015年8月15日、RCC）主持
  - [SUMMER SONIC](../Page/SUMMER_SONIC.md "wikilink")
    2015（2015年8月15日～16日、WOWOW）主持
  - ミュージカルTOP HAT 公演直前特番 （2015年8月29日、BS-TBS）ナビゲーター
  - 世界でバカウケJAPAN3 （2015年9月2日、KTV）
  - セレブとビンボー （2015年10月10日、CX）
  - きょうの料理スペシャル　私の忘れられない味（2015年12月26日、NHK）
  - 義将列伝〜関ヶ原“義”に生きた武将たち〜〈15周年記念特番〉（2016年1月9日、ヒストリーチャンネル）ナビゲーター
  - 全日本ご当地ニュースグランプリ〜ワタシの取材によりますと〜 （2016年2月6日、TBS）
  - 知将が築いた海の城～浮城・三原城と小早川隆景～ （2016年2月8日、中国放送）ナビゲーター
  - 世界の知られざる仕事人〜オンリーワンの誇り〜 （2016年2月8日、TX）ナビゲーター
  - うたコン （2016年4月〜、NHK）
  - 『世界でバカウケJAPAN4』(2016年4月17日，KTV )
  - 『東京2020 12時間スペシャル～アスリートーク メダリスト大集合』(2016年10月10日 ，NHK)
  - 『綾辻行人＆有栖川有栖からの挑戦状　安楽椅子探偵ｏｎ　ｓｔａｇｅ／出題編』 (2017年1月 05日、 ABC )
  - 『綾辻行人＆有栖川有栖からの挑戦状 安楽椅子探偵ｏｎ　ｓｔａｇｅ／解決編』 (2017年1月 13日、 ABC )
  - 『経済スペシャル　運べ！ニッポンの未来』 (2017年1月28日，TVO)
  - 『COOL CHOICE ～地球の未来を守るのは、あなたです～』(2017年2月27日，BS 11)
  - 『Dlife開局5周年　海外ドラマSO\!選挙 SP』(2017年3月13日，Dlife )
  - 「谷原章介の25時ごはん」(2017年4月\~2018年3月,TBS )
  - 『谷原章介の25時ごはん１時間SP』( 2017年10月5日 , TBS )
  - 『谷原章介の「中部４県 おいしい蕎麦が食べたい」』( 2017年10月9日，JNN )
  - 『第56回歌謡チャリティーコンサート』( 2017年11月28日，NHK )
  - 「ふるさとの逆襲」(2017年12月 \~ 2018年3月,NHK広島)
  - ニッポン農業最前線！　世界市場に挑む人たち \~ (2017年12月9日,BSジャパン)
  - 『ソウル美食革命〜ミシュラングルメ旅〜』(2017年12月27日,名古屋テレビ)
  - ヨコハマ気分爽快！～横浜マラソンを楽しもう～ (2018年3月18日,TBS)
  - 東北の夜空に咲き誇る\!生中継\!山形・赤川花火大会“日本一の美”を競う光と音の祭典 (2018年8月18日,BS朝日)
  - 『SUNNY　強い気持ち・強い愛　30分特番』(2018年8月27日,KTV)
  - 『安室奈美恵ファッション総選挙 FASHION MOVIE BEST 50』(2018年9月9日,Ameba TV)
  - 『プロ野球ドラフト会議 直前SP！生放送“みんなのカープ”県民大会議』(広島県) (2018年10月24日,NHK廣島)
  - 『経済スペシャル　運ぶチカラが世界を変えた！』(2019年2月23日,TXN6局ネット)
  - 『FC町田ゼルビアをつくろう～ゼルつく～』(2019年3月-,Ameba TV) 代表

### 旁白

  - ネクストステージ～2003年の扉 （2003年1月5日、CX）
  - ザ・ノンフィクション ためいき家族の行方～それぞれの3年後 （2003年10月5日、CX）
  - 映画 深呼吸の必要 TVスポット （2004年5月）
  - 素敵にショータイム （2004年9月～2005年3月、NHK）
  - 宝石～神秘と魅惑の小宇宙 （2004年9月28日、NHK BS-hi）
  - 草彅剛　30歳の軌跡　海峡を渡った120日2万km （2004年11月27日、CX）
  - 本上まなみの手ざわり紀行～サハラに舞うこころ （2005年1月4日、CX）
  - ザ・ノンフィクション　レンタルボックスの館 （2005年2月6日、CX）
  - 映画 レモニー・スニケットの世にも不幸せな物語 劇場予告 （2005年5月）
  - alive 江崎役（声の出演） （2005年11月5日、BSフジ）
  - 映画 胡同のひまわり 劇場予告 （2006年5月）
  - ザ・ノンフィクション　渋谷黄昏パラダイス2 （2006年7月30日、CX）
  - ザ・ノンフィクション　弁護士たちの街角4 （2006年8月6日、CX）
  - 映画 イルマーレ 劇場予告（2006年9月）
  - 人見知りな　夜…。 （2006年10月28日、NHK）
  - ザ・ノンフィクション　人生まさかの神楽坂 （2007年4月8日、CX）
  - 映画 私たちの幸せな時間 劇場予告 （2007年7月）
  - ザ・ノンフィクション　弁護士たちの街角スペシャル （2007年11月25日、CX）
  - ファミリーヒストリー （女性ゲスト時） （2009年～、NHK）
      - 2009年7月29日－市毛良枝
      - 2011年8月10日－竹下景子
      - 2012年10月15日－谷原章介（旁白:余貴美子）
      - 2012年10月22日－[余貴美子](../Page/余貴美子.md "wikilink")
      - 2012年12月24日－南果歩
      - 2013年1月14日－水野美紀
      - 2013年10月11日－[藤原紀香](../Page/藤原紀香.md "wikilink")
      - 2013年12月6日－[真矢みき](../Page/真矢みき.md "wikilink")
      - 2014年10月17日－名取裕子
      - 2015年2月6日－[羽田美智子](../Page/羽田美智子.md "wikilink")
      - 2015年5月15日－[黒木瞳](../Page/黒木瞳.md "wikilink")
      - 2015年6月26日－松本明子
      - 2015年7月31日－中山エミリ
      - 2015年9月11日－八木沼純子
      - 2015年10月9日－[はるな愛](../Page/はるな愛.md "wikilink")
      - 2015年12月4日－[中川翔子](../Page/中川翔子.md "wikilink")
      - 2015年12月11日－柴田理恵
      - 2016年1月29月－久本雅美
  - 情熱のタクト〜指揮者 佐渡裕 ベルリン・フィルへの挑戦〜 （2011年6月11日、NHK
  - ザ・ノンフィクション　まりあのニューヨーク （2011年10月30日、CX）
  - ザ・ノンフィクション特別版　まりあのニューヨーク〜死ぬまでに逢いたい人〜 （2011年11月13日、BSフジ）
  - 旅のチカラ〜栗原はるみ〜 （2011年12月6日、NHK BSプレミアム）
  - 映画 ニューイヤーズイブ 劇場予告 （2011年12月）
  - 映画 辰己芳子ドキュメンタリー映画天のしずく （2012年11月）
  - 世界ふれあい街歩き （2012年11月27日、NHK BSプレミアム）
  - 私の忘れられない味 （2013年3月〜04月、Eテレ）
  - NONFIX「What’s 文楽？ 受け継がれる300年の伝統」 （2013年5月29日、CX）
  - 映画 ラーメンより大切なもの （2013年6月）
  - テレビ未来遺産　家族のチカラが奇跡を呼ぶ　スポーツ“夢”SP （2013年6月19日、TBS）
  - 『ディズニーネイチャー／サバンナを生きる百獣の王』( 2014年6月8日，BS Dlife )
  - 『ディズニーネイチャー／チンパンジー　愛すべき大家族』(2014年6月22日 ，BS Dlife )
  - BS1スペシャル そして15番は帰って来た～広島東洋カープ 黒田博樹投手～ （2015年3月21日、NHK BS1）
  - ザ・ノンフィクション・追悼特別企画 ラーメンより大切なもの～山岸一雄の人生（2015年4月12日、CX）
  - ザ・ノンフィクション・いのちの料理を召しあがれ～奇跡を信じる料理人～（2015年9月13日、CX）
  - ドラマチック関西「人をつなげる魔法の料理」〜さすらいの料理人 堀田祐介〜』（関西地区限定）（2015年10月30日、NHK）
  - 草原に目覚めた壁画を救え〜モンゴル地下古墳の謎〜（2015年11月3日、ABC）
  - 『NNN ドキュメント’16』〔2016年10月2日、NTV〕
  - 『中部ネイチャーシリーズ』（2016年10月7日、NHK）
  - 『絶景！世界の屋上クルージング』（2016年12月30日、NHK）
  - 『NHKスペシャル 巨大水中洞窟を潜る』 ( 2017年5月13日 , NHK )
  - 『北アルプス　山岳古道を行く』(再放送) (2017年8月8日, NHK BS1 )
  - 『「スーパー歌舞伎Ⅱ　ワンピース」イヤホンガイド』( 2017年10月6日～11月26日, 新橋演舞場 )
  - 『NNNドキュメント’17 移民のうた　歌う旅人・松田美緒とたどる もう一つの日本の記憶』\~（ 2017年11月26日 , NTV)
  - 『ワイルドライフスペシャル 南極大潜航 幻のイカと氷の楽園』（2017年12月11日, NHK BSプレミアム )
  - 『「スーパー歌舞伎Ⅱ　ワンピース」イヤホンガイド』(2018年4月1日\~4月25日,大阪松竹座)
  - 『「スーパー歌舞伎Ⅱ　ワンピース」イヤホンガイド』(2018年5月3日\~5月27日, 御園座)
  - 空からクルージング「スペイン 夢と幻のアンダルシア」(2019年3月3日,NHK BS8K)

**展覽會 語音嚮導**

  - バウハウス・デッサウ展　東京藝術大学大学美術館 （2008年4月26日～2008年7月21日）
  - ルーベンス展　Bunkamura ザ・ミュージアム （2013年3月9日～2013年4月21日）
  - 台北國立故宮博物院−神品至宝−　東京国立博物館 （2014年6月24日～2014年9月15日）
  - 台北國立故宮博物院−神品至宝−　九州国立博物館 （2014年10月7日～2014年11月30日）
  - 「ショーメ 時空を超える宝飾芸術の世界」 三菱一号館美術館 (2018年6月28日-2018年9月17日)

### 廣告

  - スニッカーズ （1996年）
  - NEC 『ジュワッキー』 （1996年）
  - ユニクロ （1997年）
  - 資生堂 『246』 （1997年）
  - トリイ （1998年9月～2003年8月）
  - 日本コカ・コーラ 『コカコーラ』 （1999年5月～07月）
  - ～H2O＋（香港） （2000年）
  - JR東日本 『@STATION』 （2002年2月～03月）
  - JAL 『JAL沖縄キャンペーン2004』 （2004年4月～09月）
  - info CX　『ネスレジャパン　甘いひとときカフェ』 （2004年11月）
  - PRスポット　『乙武さんの世界で一番楽しい授業』 （2005年3月）
  - 大塚製薬 『ネイチャーメイド』 （20 05年4月～2006年3月）
  - 日産自動車『ブルーバードシルフィ』（2006年1月、フジテレビインフォメーション）
  - B\&Cラボラトリーズ『クレンジングリサーチソープ』 （2006年8月、フジテレビインフォメーション）
  - ハウス食品 『カップシチューシリーズ』 （2006年9月～2007年8月）
  - ユニバーサルホーム （2007年4月～2015年3月）
  - JTB （2007年5月～2008年4月）
  - KONAMI『TIME HOLLOW』 （2008年3月～08月）
  - ライオン株式会社『デンターシステマ』 （2008年3月～2014年9月）
  - aiko『8th New Album 秘密』 （2008年3月～04月、スポットCM）
  - 森永乳業『ビヒダスヨーグルト』 （2008年4月～2009年3月）
  - ソフトバンクモバイル『ホワイトプラン』 （2008年08年5月～2009年4月）
  - 洋服の青山『ハンサム★スーツキャンペーン』ドランクドラゴンの塚地武雅と共演 （2008年9月～11月）
  - アサヒビール『アサヒお茶酎 玉露と抹茶チューハイ』 （2009年1月～07月）
  - セディナ （2009年4月～2010年3月）
  - アクアクララ （2010年5月～2014年3月）
  - アサヒビール『アサヒブルーラベル』 （2011年7月〜12年10月）
  - はるやま商事 （2013年10月〜2017年9月）
  - SMBCコンシューマーファイナンス『プロミス』 （2014年4月～2018年3月）
  - 集英社「わたしのマーガレット展 〜マーガレット・別冊マーガレット少女まんがの半世紀〜」 （2014年9月～10月） -
    スペシャルサポーター＆CM出演
  - P\&Gジャパン『レノアプラス　衣類の消臭専用デオドラントビーズ』 （2015年4月～2016年3月）
  - ポッカサッポロフード&ビバレッジ （2015年10月～2016年3月）
  - 第一三共ヘルスケア (2016年8月 \~ )
  - ローソン (2018年2月 \~ )
  - 花王(2018年8月 \~ )

### 形象大使

  - FC町田ゼルビア (2011、2012、2013、2014、2015、2016、2017)
  - 横浜マラソン（2015年、2016年、2017年、2018年 ） - 大会アンバサダー

### 廣播

  - tokyo twenty-four living （2005年4月～2006年3月、TOKYO　FM）
  - 福山雅治の“魂のラジオ” （2010年11月20日、ニッポン放送）
  - ラジオ・チャリティー・ミュージックソン スペシャル 『I'm with U キミと、24時間ラジオ』
    （2011年4月10日、ニッポン放送）
  - Blue Ocean （2012年1月26日、TOKYO　FM）
  - Saturday Goes On （2012年1月28日、TOKYO　FM）
  - DOCOMO SOUND OF STORY ～ASADA JIRO LIBRARY～ （2012年4月7日、J-WAVE）
  - 岡田惠和　今宵、ロックバーで　～ドラマな人々の音楽談議～ （2012年5月22日、NHK‐FM）
  - 眠れない貴女へ 2013年4月7日、NHK‐FM）
  - 大沢悠里のゆうゆうワイド （2015年1月12日、TBSラジオ）
  - 大沢悠里のゆうゆうワイド （2015年3月23日、TBSラジオ）
  - 大沢悠里のゆうゆうワイド （2015年7月6日、TBSラジオ）
  - 笹川友里プレシャスサンデー (2017年2月26日，TBSラジオ )
  - ミュージック・グラフィティー (2018年3月16日 , NHKラジオ第1 )
  - ママ☆深夜便 (2018年6月1日 , NHKラジオ第1 )
  - ママ☆深夜便ミニ (2018年6月15日 , NHKラジオ第1 )
  - ことば力アップ (2019年1月23日 , NHKラジオ第2 )

### 連載

  - 『横浜スカイマガジン』(2003年6月\~2005年5月)
  - 『テレハルf』(2004年3月\~2007年7月)
  - 『読売新聞』夕刊コラム(2005年4月\~8月)
  - 『朝日新聞朝刊』好書好日(2018年7月\~

### 新聞・雜誌

  - 三原市公式観光ガイドブック『ミハラブック』(2017年2月2日)
  - 『サンスポ』(2017年2月28日)
  - 『東京中日スポーツ』(2017年2月28日)
  - 『週刊文春』(2017年4月13日)
  - 『NHKステラ』(2017年4月19日)
  - 『NHK PR』(2017年4月20日)
  - 『BURFOUT！』(2017年5月19日)
  - 『スカパー！TVガイド』 (2017年5月24日 )
  - 朝日新聞『オトコの別腹』 (2017年6月2日)
  - 『ヨコハマよみうり』(2017年6月5日)
  - 『TV LIFE』 (2017年6月9日)
  - 読売新聞『言葉のアルバム』(2017年6月9日)
  - 朝日新聞『おやじのせなか』(2017年6月19日)
  - 『WB』34號 (2017年8月15日)
  - 『NHK PR』 (2017年8月22日)
  - 『AERA』 (2017年9月16日)
  - 『NHK人×物×録』WEB (2017年10月2日)
  - 『読売KODOMO新聞』 (2017年10月12日)
  - 『読売新聞』(2017年10月18日)
  - 『NHKステラ』(2017年10月18日)
  - 『週刊女性』(2017年11月14日)
  - 『WE LOVE CARP 2018』(2018年3月26日)
  - 『朝だ！生です 旅サラダ Walker』(2018年4月3日)
  - 『STYLE男のファッションはボクが描いてきた』(2018年5月10日)
  - 『サッカーダイジェスト』(2018年5月24日)
  - 『NHKドラマガイド 半分、青い。Part2』(2018年7月25日)
  - 『Bnkamura magazine8月号』(2018年7月27日)
  - 『NHKステラ』(2018年8月8日)
  - 『UOMO』(2018年8月24日）
  - 『リビング新聞』(2018年9月1日)
  - 『Pen』(2018年9月1日)
  - 『半分、青い。PHOTOBOOK』(2018年9月5日)
  - 『GALAC10月号』(2018年9月6日)

## 外部連結

  - [谷原章介官方網頁](http://www.japanmusic.jp/2010/08/post-83.html)

[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:日本男性模特兒](../Category/日本男性模特兒.md "wikilink")
[Category:日本電視主持人](../Category/日本電視主持人.md "wikilink")
[Category:神奈川縣出身人物](../Category/神奈川縣出身人物.md "wikilink")
[Category:日本電視演員](../Category/日本電視演員.md "wikilink")

1.  [谷原章介、デビュー20周年で民放連ドラ初主演「気負わずに」](http://www.oricon.co.jp/news/2044968/full/)